警察家屬反對成立獨立調查委員會、推動侮辱公職人員罪及設蒙面法 恢復海外教育津貼 成立監師會

【逆權運動】民建聯代警屬反映訴求促設「監師會」 教協狠批製造白色恐怖

反送中運動引起的警民衝突持續，有市民揚言因為不滿警員所作所為，要對警員子女作出針對行為，同時藍絲陣營有人質疑「黃師」鼓勵學生抗爭，教育界風波四起。一向撐警的民建聯立法會議員李慧琼同葛珮帆今日約見三位局長代警察家屬出頭，叫政府回應他們的訴求，其中有建議要求教育局成立「監師會」，禁止老師有仇視言論，更指要於課室設置錄影同錄音設備。教協會長馮偉華斥有關建議是在學校製造白色恐怖。

李慧琼與葛珮帆今日與一班警察家屬約見保安局局長李家超、教育局局長楊潤雄及公務員事務局局長羅智光，要求局方回應警察家屬的各項訴求，家屬稱強烈反對成立獨立調查委員會、要求推動侮辱公職人員罪及設蒙面法，以及要求增加福利等屬意料中事，另外亦要求恢復公務員海外教育津貼，以及增設內地教育津貼，更同時建議教育局成立監師會，監督並向教育局提交調查報告，再按報告內容作懲處及扣分，聲稱要禁止仇視言論、教學保持中立，更指有需要時可於課室設置錄影及錄音設備。

民建聯代為警屬反映訴求，相信都與他們意向一致。教協會長馮偉華批評，有關要求是干預學校情況，怒轟「行外人」將政治凌駕專業，於學校製造白色恐怖。馮又指，教師本身已由教育局、教育人員專業操守議會及學校三方面監察，毋須再成立「監師會」，同時指斥要求課堂錄音是質疑老師專業，做法非常不可取。
<蘋果>

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

黎啦 全民蒙面

［文宣入］英文口號 聽日一齊大大聲嗌

點解唔係大灣區教育津貼

以為自己邊位呀

香港主人

海你老母外，去大灣區啦

監咩師呀？律師工程師建築師飛機師教師會計師

想做軍政府特權階級

不如叫埋特首每一三五對你地下跪，二四六磕響頭

大過林鄭咁喎, 成班做開棟篤笑?

自己填個島做政府啦

pish

共產黨唔會比人權力不段壯大，而家佢地咁搞，轉頭棄子清算，再交由公安取締就好笑，5000蚊人工既公安一個頂5隻狗

最應該垃圾筒呢啲人

自己唔俾人查但要查人地, 仲要裝晒cam同錄音

痴撚線

加到10萬人工一個月丫
on9

保皇黨同高官先係最大敵人
無佢哋撐香港公安
公安點會咁串

民建聯玩夠未呀屌你老母

成個訴求著數攞盡，貪得無厭。
唔係身有屎使咁做？
如果照佢咁講，黑警更加會有恃無恐，
明顯所謂警家屬，同黑警一樣，都係一班仆街